/bin/sh: node: command not found

啱啱想用 VSC 用做下D react project 黎練習下。 但係佢就 彈左 /bin/sh: node: command not found 呢一句出黎。 咁我就上 GOOGLE SEARCH啦，搵到呢個網址
copy 左呢一句出黎
echo 'export PATH=$HOME/local/bin:$PATH' >> ~/.bashrc
. ~/.bashrc
mkdir ~/local && ~/node-latest-install && ~/node-latest-install
curl | tar xz --strip-components=1
./configure --prefix=~/local && make install
curl | sh
rm -rf ~/node-latest-install

打係 terminal到。而家過左 20分鐘 個terminal 都味行完。我是唔是中左伏呢？

開個新Terminal再Run嚟睇吓

似係要安裝 nodejs
點解唔先用 apt, yum 呢 D 安裝左先？

TRY TRY 先

安裝左node,試下reboot部電腦應該就得

有時覺得學programming 果陣 搞設備都搞到幾煩

官網有binary package, 點解要自己compile?

你用window機？

Environment setup一向都係學programming既第一關

加油

自己compile梗係20分鐘都未行完

試下

明顯佢唔知自己做緊乜, 照抄句野就行。

你用緊咩os

你要去advanced setting 加番nodejs既environment variable

裝node 都要reboot

裝node
裝左都唔得就Create symlink to /bin/node 或者入 .bashrc create alias

咁簡單都問，建議放棄

真